我沒有敵人 · I have no enemy

我不恨警察，我譴責以生計威脅他人，從而逼迫人民互相傷害的當權者。
我不恨五毛，我譴責散播假消息，從而導致人民互相因誤解而彼此仇恨的操控者。
我不指摘勇武，我不指摘和理非，我不指摘冷氣軍師，我不指摘散水黨。我們的目標不都是一樣追求自由嗎？我們不是都祈求彼此平安嗎？

我沒有敵人，我有的是對恐懼、對無力感的抗拒。
我有的是對良知、對公義、對愛的絕對信念。
愛裡沒有恐懼，人沒有膚色、職業、種族之分。

讓我們繼續無畏追求，不論國度、身分、取態。手足，因信念而為一體。

I feel no hatred towards the police. I condemn those who lust after power enough to pit the people against each other through the threat of taking their livelihood away.

I feel no hatred towards trolls. I condemn manipulators who spread fake news, thereby inciting misunderstanding and hatred amongst people.

I don’t criticize the frontliners. I don’t criticize the peaceful protesters. I don’t criticize those who contribute from the comfort of their home. I don’t criticize those who plead for others to leave places of danger. Aren’t we all pursuing the same cause of freedom? Don’t we all pray for each other’s safety?

I have no enemy. What I have is the immunity towards fear and helplessness.

What I have is the absolute faith in conscience, in justice, in love.

There is no place for fear in love. There is no difference between people of different skin colour, profession or race.

Let us soldier on in our quest, wherever we are, in life, in location, in mindset. United we shall be in our faith.

#不割蓆 #不篤灰 #不分化
#nodivision #nofingerpointing #nodiscord